% \wikiskriptum{NME01}

\subsection{Nelder-Meadova metoda = Amoeba}
\begin{itemize}
	\item [=] simplexová metoda
	\item lze hledat extrémy v \(N\)-dimenzionálním prostoru
	\item základem je \((N+1)\)-simplex (ve 2D trojúhelník)
	\item simplex se pohybuje tak, aby ohraničil minimum s dostatečnou přesností \(\implies\) název Amoeba
	\item simplex se může natahovat, smršťovat, reflektovat
	\item na začátku se seřadí hodnoty podle velikosti \(\implies\) pokračuje sofistikovaný algoritmus s výběrem bodů
\end{itemize}
